美少女遺愛 肝腎救3人 弟︰感覺佢還在世

美少女遺愛 肝腎救3人
弟︰感覺佢還在世

47,475

適中字型
較大字型

■本周一遇車禍喪生的21歲少女曾蕙敏，其母日前同意捐出女兒肝腎，遺愛人間。fb圖片
■本周一遇車禍喪生的21歲少女曾蕙敏，其母日前同意捐出女兒肝腎，遺愛人間。fb圖片
【瑪麗馬拉松手術】
【本報訊】一個人的不幸救活了三個家庭！21歲少女曾蕙敏，本周一在青衣遇車禍重傷，留醫兩日死亡，家人前日強忍傷痛捐出她的一肝兩腎，成功救活3名病人，同時也保住了三個完整的家庭。蕙敏來自單親家庭，母親希望她的生命在其他人身上得以延續。而獲蕙敏屍肝移植的是一名三子之母，其家人感謝及時而來的器官讓她得以續命。
記者：徐雲庭 潘婉玲

瑪麗醫院前日馬拉松式進行三宗肝臟移植手術，歷時17小時，是近年罕有，包括兩宗屍肝和一宗活肝移植，其中不幸遇車禍身亡的曾蕙敏是當日院方進行的第二宗屍肝移植個案。
曾蕙敏生前和母親及20歲胞弟，住在將軍澳彩明苑，事隔兩日，曾母仍未平復喪女傷痛，心情沉重。她昨日透露，與丈夫離異多年，獨力撫養兩名子女。
蕙敏於中四輟學，其後修讀包括化妝等多項短期課程，兩年前她做美容化妝工作，生活才逐漸穩定，現時有感情要好男友，豈料命運卻突然要取走她這麼年輕的生命。

■獲移植蕙敏肝臟的59歲婦，其夫（右）昨到醫院探望；旁為吳國際副教授。
■獲移植蕙敏肝臟的59歲婦，其夫（右）昨到醫院探望；旁為吳國際副教授。
周一車禍傷重不治
曾母指蕙敏性格倔強，但心地善良，本周一下午2時許，蕙敏前往青衣長亨邨見工，在寮肚路橫過馬路時遭專線小巴撞至重傷昏迷。曾母憶述，蕙敏送院做手術後一直昏迷，當晚醫生指她的腦幹經已死亡，着家人有心理準備，最終延至周三不治。她指蕙敏生前沒填器官捐贈卡，當時醫護人員勸她捐出蕙敏器官，經多番考慮決定捐出愛女一肝兩腎。蕙敏與弟弟感情深厚，他指捐出姐姐器官是讓她生活在他人的身上，「感覺佢還在世上」。有認識蕙敏的化妝學校同學及導師，得知她不幸去世，感到傷心，亦認同其家人捐出器官遺愛人間的義行。
獲移植蕙敏肝臟的是一名59歲因乙型肝炎導致肝衰竭的患者林太，昨凌晨2時許林太完成移植手術留醫深切治療部，中午時分丈夫前來探望後指妻子仍未蘇醒。林太與丈夫育有一子兩女，本身於老人院任清潔工，本周日她因身體不適求醫，院方驗血發現其阿摩尼亞指數逾500超出正常水平，翌日轉送瑪麗醫院深切治療部，當時她已陷入昏迷，家人亦指當時才知她患乙型肝炎。
由於病情危急，B型血的林太急需換肝救命，當時3名子女欲捐肝救母，但因患脂肪肝不適合，丈夫亦年逾60歲不宜捐肝。前日早上林先生接獲通知指妻子腎功能有問題，當時一家人都打定輸數，但趕至醫院得知有屍肝移植，便同意做手術，令妻子重燃生機。
香港大學肝膽胰外科臨床副教授吳國際稱，林太屬暴發性肝衰竭並出現肝昏迷及腦積水，病情危急，幸移植手術順利，現正等待新肝發揮作能。
至於另一名獲移植屍肝的是一名因肝硬化導致肝衰竭的59歲A型血女病人，這名女病人輪候移植近半年，可幸前日的移植手術順利，現時仍留醫深切治療部。據知她因自我免疫系統失調，導致膽管炎再演變成肝衰竭，曾出現肝昏迷及肝腎綜合症，病情危急。

上一則
「蘇錦樑開門畀迪士尼打劫」

下一則
救妻消防為求肝好爸爸打氣

人就係看樣

靚女死個心是會痛d

好慘...